本港首季 GDP 按年跌 8.9% 創最大跌幅 陳茂波指經濟「三頭馬車死火」 籲市民合力消費

統計處今日公布 2020 年本港第一季本地生產總值，較上年同期下跌 8.9 %，是有紀錄以來最大跌幅。財政司司長陳茂波指，由於中美貿易磨擦、去年社會事件及新型冠狀病毒疫情影響，出口、投資和消費「三頭馬車」都「死咗火」，香港經濟陷入深度衰退。他指，出口及投資短期內難望改善，但私人消費才是穩定經濟的因素，呼籲市民同心消費，又說如果環球疫情受控，相信下半年香港可走出谷底。

陳茂波說，支撐本地經濟的「三頭馬車」，即出口、投資和消費都錄得有紀錄以來最大跌幅，如私人消費開支便比去年同期下跌 10.2 %。他形容是「死咗火」。他又表示，在現時環球疫情下，出口和投資都難望短期內可以復甦，第二季的經濟也不樂觀，即使有改善，也只會是緩慢改善。

他又說，穩定經濟的是私人消費，因為市民要同心協力。他又以百日抗疫為例，說抗疫有曙光就是因為大家合力，認為「人和比天時地利更重要」。而假如環球疫情有所改善，相信本港下半年可以走出谷底。

被問到會否推出更多支援措施，他則說兩輪防疫抗疫基金，加上財政預算案，已有 2,900 億的措施，目前要全力讓措施都開展，相信屆時市民會感受到力度。

香港消費不了

ok
聽日去黃店買野食

只去黃店

黃色經濟圈犯法架

馬會死火

同心到黃店消費

黃色經濟圈

咁班少數派仲屌人係黃色經濟圈消費？成班垃圾為反而反，搞亂香港

ok,只去黃店

黃金周已經燒左我成千蚊啦喎
如果黃店買唔到嗰啲嘢我仲一定會上網響外國買,一啲都唔益blue shops

跌幅連1成都唔夠
香港經濟真係好堅

公務員現金券出糧

你件垃圾派錢派到一鑊泡仲好意思叫人消費

樓市：Am I a joke to you?

原來波叔都係手足

收到 黃店見

消費在黃店，課金 Amazon

藍店不了
中蟈製造不了

黃色救生艇

既然出面市道唔好，又財赤，麻煩所有公務員同警察減薪共渡時艱。

呢幾日係黃店洗咗好多錢，等我回回氣先

amazon ebay 駿河屋真係好正
買書買玩具

去黃店消費

消費又比支聯辦出稿鬧激進，不了

市民合力消費黃店

AA: 壞消息出盡，樓價噴井式反彈

但係黃店做了成億生意

藍絲：好嬲好嬲

我不嬲都有消費
由其疫症期間
不過你政府都唔指以我呢d廢事暴徒既錢嫁啦
益黃店好過

咪搞左黃金週囉

積極消費（黃圈）

實合力消費架喎 不過係對黃店

食屎啦
無自由行無晒大陸人嚟比錢買嘢就識叫香港人支持本地消費
成街都金舖錶行藥房我買條鐵呀

難怪每日一編屌黃色經濟圈啦

淨係去黃店

而家咪消費緊，但少數派又出嚟指指點點，話黃色經濟圈係破壞自由市場、搞港獨

明白
聽日再去黃店買嘢

中國咁有錢直接課金咪得囉
平時奶到雪雪聲依家黎求人

但波叔, 我消費食個飯都比你老闆中聯辦話我係激進暴力份子, 我點敢消費呀

ok
黃色良知經濟圈

振興黃色經濟圈

有冇囤地推介

限聚令點撚樣消費呀，白痴！！

消費完啦, 係美帝買左幾千蚊野, 又去左黄店,吹咩

D人減人工，又冇錢重消乜野費

派果一皮可能派到呢段時間俾人炒左幾次魷都未有

你食個餐最多四十蚊
中國人嚟買一個袋就四萬蚊

用埋啲垃圾大陸字
三乜撚野頭馬車

無問題呀
黃店見

有呀, 日日去黃店消費

多謝陳茂波提醒，後日去黃店訂蛋糕。

想去黃店消費就算

派錢未啊屌你老母廢波

冚家產。。。比多啲錢我地啦！扑街。。。
不過我地都會盡情消費比黄店，你啲藍西等執啦

再去黃店

全民炒樓咪得

ok黃店

只消費係黃店 amazon
其他就不了

收到 去黃店消費

食黃店 同去黃店買野

btw 你個一皮野會洗返曬落黃店到

OK
合力去黃店消費

消費係港獨喎，點算呀走粉波

呢d咁艱難既時候 更加要去黃店消費 藍店就汁7左去啦

Noted

全民同心
消費只在黄色經濟圈

前排又話要消費稅

劏房波都出黎叫人消費
姐係真係好唔掂咁喎

黃色經濟圈賺幾多都好
最後都有一大舊落左地產商袋
正路應該係唔好額外消費
必要支出先洗落黃圈到
咁就真攬炒

失業藍絲冇哂消費力
連中聯辦都開始淆
出哂力屌黃色經濟圈

匹馬仲要有三個頭
怪物

合力消費黃色經濟圈

黃店gogogo

講到買個袋就係員工有得袋咁樣

三頭馬車 黨八股，匪語

消費我就一定會

但只會去黃店消費

咁係得香港做生意都無法架

人地點都係奴隸主

除非你坐到個主人位

黃店好生意起馬手足生存先

冇問題，黃店見

仆你個臭街啦
3個月都未派到錢
仲同我講呼籲消費？

去黃店又批鬥

唔買野又叫人消費

消費少左咩?多左喎
呢排日日黃店,某d日用品又要由amazon買又貴左

消費，行商場都會被黑狗圍，點消費呀on9佬

2900億？
一蚊都未收到喎

hk GDP 係靠深圳KA

在起點銅鑼灣一帶，部分商場關閉，港鐵亦宣布會早上11時關閉銅鑼灣等8個車站。有居民形容銅鑼灣變成「死城」，認為商場沒有需要關閉，因為以往的示威活動都沒有波及商場店舖，又不滿港鐵封站是配合警方行動。亦有商場旁邊的小店及藥房照常營業，有店主表示不擔心遊行帶來風險，因為要交租所以要照常開舖。

你自己唔做生意, 關人咩事呀?

劏房曲線叫我地支持黃店

已經好努力去黃店消費

錢係我嘅，關你叉事呀

抵死啦

黃圈崛起！

合力消費去黃店

黃色經濟圈係經濟衰退個時特別有破壞力

去外國消費

私人消費去黃店

攬抄阿，訓撚醒未

想去商場消費，點知成個場都係綠曱甴，依家打道回府了

黃色經濟圈係時候帶領香港